{
 "cells": [
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "# GeekBrains Calculus. Lesson 5 & 6 Homework."
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "LaTeX helper guide: \\\n",
    "https://oeis.org/wiki/List_of_LaTeX_mathematical_symbols"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "code",
   "execution_count": 1,
   "metadata": {},
   "outputs": [],
   "source": [
    "import matplotlib.pyplot as plt\n",
    "import numpy as np\n",
    "%matplotlib inline"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "## Тема “Понятие о производной”"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "1. **Найти производную выражения:**\n",
    "    1. $$ sin(x) * cos(x) $$\n",
    "    2. $$ {ln(2x + 1)}^{3} $$\n",
    "    3. $$ \\sqrt{sin^2(ln(x^3))} $$\n",
    "    4. $$ \\frac{x^4}{ln(x)} $$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "A. $ sin(x) * cos(x) $\n",
    "$$\n",
    "(sin(x) * cos(x))'\n",
    "= (sin(x))' * cos(x) + sin(x) * (cos(x))'\n",
    "= cos^2(x) - sin^2(x)\n",
    "= cos(2x)\n",
    "$$\n",
    "Ответ: $cos(2x)$."
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "B. $ {ln(2x + 1)}^{3} $\n",
    "$$\n",
    "({ln(2x + 1)}^{3})'\n",
    "= 3 * (ln(2x + 1))'\n",
    "= 3 * \\frac{1}{2x + 1} * (2x + 1)'\n",
    "= \\frac{6}{2x + 1}\n",
    "$$\n",
    "Ответ: $\\large \\frac{6}{2x + 1}$."
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "C. $ \\sqrt{sin^2(ln(x^3))} $\n",
    "$$\n",
    "(\\sqrt{sin^2(ln(x^3))})'\n",
    "= (|sin(ln(x^3))|)'\n",
    "= \\frac{|sin(ln(x^3))|}{sin(ln(x^3))} * cos(ln(x^3)) * \\frac{1}{x^3} * 3x^2\n",
    "= \\frac{3cot(ln(x^3)) * |sin(ln(x^3))|}{x}\n",
    "$$\n",
    "Также можно снова представить $|sin(ln(x^3))|$ как $\\sqrt{sin^2(ln(x^3))}$:\n",
    "$$\n",
    "\\frac{3cot(ln(x^3)) * \\sqrt{sin^2(ln(x^3))}}{x}\n",
    "$$\n",
    "Ответ: $\\large \\frac{3cot(ln(x^3)) * \\sqrt{sin^2(ln(x^3))}}{x}$."
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "D. $ \\large \\frac{x^4}{ln(x)} $\n",
    "$$\n",
    "(\\frac{x^4}{ln(x)})'\n",
    "= \\frac{(x^4)' * ln(x) - x^4 * (ln(x))'}{ln^2(x)}\n",
    "= \\frac{4x^3 * ln(x) - x^4 * \\frac{1}{x}}{ln^2(x)}\n",
    "= \\frac{x^3 * (4ln(x) - 1)}{ln^2(x)}\n",
    "$$\n",
    "Ответ: $\\large \\frac{x^3 * (4ln(x) - 1)}{ln^2(x)}$."
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "2. **Найти выражение производной функции и ее значение в точке:**\n",
    "\n",
    "$$ f(x) = cos(x^2 + 3x), x_0 = \\sqrt{\\pi} $$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "$$\n",
    "f'(x)\n",
    "= (cos(x^2 + 3x))'\n",
    "= -sin(x^2 + 3x) * (x^2 + 3x)'\n",
    "= -sin(x^2 + 3x) * (2x + 3)\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "f'(x) = -sin(x^2 + 3x) * (2x + 3), x_0 = \\sqrt{\\pi}\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "f'(x_0)\n",
    "= f'(\\sqrt{\\pi}) \n",
    "= -sin((\\sqrt{\\pi})^2 + 3*\\sqrt{\\pi}) * (2*\\sqrt{\\pi} + 3) \n",
    "= sin(3\\sqrt{\\pi}) * (2\\sqrt{\\pi} + 3)\n",
    "$$\n",
    "Ответ: $ f'(x) = -sin(x^2 + 3x) * (2x + 3), f'(x_0) = sin(3\\sqrt{\\pi}) * (2\\sqrt{\\pi} + 3)$."
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "3. **\\* Найти значение производной функции в точке:**\n",
    "\n",
    "$$ f(x) = \\frac{x^3 - x^2 - x - 1}{1 + 2x + 3x^2 - 4x^3}, x_0 = 0 $$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "$$\n",
    "f'(x)\n",
    "= (\\frac{x^3 - x^2 - x - 1}{1 + 2x + 3x^2 - 4x^3})'\n",
    "= \\frac{(3x^2 - 2x - 1) * (-4x^3 + 3x^2 + 2x + 1) - (x^3 - x^2 - x - 1) * (-12x^2 + 6x + 2)}{(-4x^3 + 3x^2 + 2x + 1)^2}\n",
    "= \\frac{-12x^5 + 9x^4 + 6x^3 + 3x^2 + 8x^4 - 6x^3 - 4x^2 - 2x + 4x^3 - 3x^2 - 2x - 1}{(-4x^3 + 3x^2 + 2x + 1)^2} - \\frac{-12x^5 + 12x^4 + 12x^3 + 12x^2 + 6x^4 - 6x^3 - 6x^2 - 6x + 2x^3 - 2x^2 - 2x - 2}{(-4x^3 + 3x^2 + 2x + 1)^2}\n",
    "= -\\frac{x^4 + 4x^3 + 8x^2 - 4x - 1}{(-4x^3 + 3x^2 + 2x + 1)^2}\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "f'(x) = -\\frac{x^4 + 4x^3 + 8x^2 - 4x - 1}{(-4x^3 + 3x^2 + 2x + 1)^2}, x_0 = 0\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "f'(x_0)\n",
    "= f'(0) \n",
    "= -\\frac{0^4 + 4*0^3 + 8*0^2 - 4*0 - 1}{(-4*0^3 + 3*0^2 + 2*0 + 1)^2}\n",
    "= -\\frac{-1}{1^2}\n",
    "= 1\n",
    "$$\n",
    "Ответ: $ f'(x_0) = 1$."
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "4. **Найти угол наклона касательной к графику функции в точке:**\n",
    "\n",
    "$$ f(x) = \\sqrt{3x} * ln(x), x_0 = 1 $$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "$$\n",
    "f'(x)\n",
    "= (\\sqrt{3x} * ln(x))'\n",
    "= (\\sqrt{3x})' * ln(x) + \\sqrt{3x} * (ln(x))'\n",
    "= \\frac{3ln(x)}{2\\sqrt{3x}} + \\frac{\\sqrt{3x}}{x}\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "$$\n",
    "x_0 = 1 \\Rightarrow\n",
    "f'(1) \n",
    "= \\frac{3 * 0}{2\\sqrt{3}} + \\frac{\\sqrt{3}}{1}\n",
    "= 0 + \\sqrt{3}\n",
    "= \\sqrt{3}\n",
    "$$\n",
    "\n",
    "$ f'(x) = tg(\\alpha), \\alpha $ - угол наклона касательной к графику функции. \n",
    "$ \\Rightarrow tg(\\alpha) = \\sqrt{3} \\Rightarrow \\alpha = arctg(\\sqrt{3}) = \\frac{\\pi}{3}$\n",
    "\n",
    "Ответ: $\\large \\frac{\\pi}{3}$ радиан (60 градусов)."
   ]
  }
 ],
 "metadata": {
  "kernelspec": {
   "display_name": "Python 3",
   "language": "python",
   "name": "python3"
  },
  "language_info": {
   "codemirror_mode": {
    "name": "ipython",
    "version": 3
   },
   "file_extension": ".py",
   "mimetype": "text/x-python",
   "name": "python",
   "nbconvert_exporter": "python",
   "pygments_lexer": "ipython3",
   "version": "3.7.8"
  }
 },
 "nbformat": 4,
 "nbformat_minor": 4
}
